覺唔覺 HK01 記者行文好怪？

呢篇就似係中學生寫作，演唱會觀後感

呢個書面語口語夾雜，乜吹奏都可以當係正統詞語？

同埋其他文章都有好多好怪嘅修辭手法，表達得 1999 之餘又過於矯情

利申中化得 E

識得位朋友做01文化
行文一般 用字修辭等都唔吸引🤷🏻‍♀️
直白講係寫到文章, 但駕馭唔到文字
令到文章缺乏追看性 睇到好辛苦🤔

迎合讀者水平

咪撚睇01啦

記者人工好低，吸引唔到叻人入行

其實係咪無人把關？

切合讀書水平

蘋果好啲定01好啲

寫文叻既去左考ao eo

寫娛樂新聞係咁嘅質素架啦

中國01乜有人連燈仔睇架

聽人講hk01 請既大部分都係樹皮fg

唔係bu多咩

前者

咁嘅人工
係咁上下

C版有圖就得啦

高人工就有料？

政府班高官食屎啦

雖然01低質，但佢啲新聞真係多同快

想講好耐，成日前言不對後語，又唔通順

咁蘋果叫咩

睇題材

咩叫 "我覺得他是我可以找到package最好的對象"？ 完全唔make sense

應該係 "我覺得他是我可以找到的package之中最好的對象"

彷彿像音樂會一樣
三個同意義詞

文筆差就算
我真係唔明點解可以一句書面語一句口語
究竟係個記者精分定係一篇文n個人寫

同支那報紙行文一樣 語法不通 造作濫情

咁既話意思就會變咗 佢喺package裡面搵佢對象，但package唔係佢要搵既野，package只係佢對象所擁有既東西，佢要搵既係對象。
若果要改的話應該係：我覺得他是我可以找到的對象之中，package最好的一位。

01歷史

簡單黎講 係矯情

垃圾網媒

得罪講句，娛樂版邊會有好文筆

呢個年代仲邊有人寫文叻會去做報紙 以前話睇報紙學中英文，現家睇完愈學愈衰。

好過台灣新聞啦

好似係一般人可以寫，之後去投稿，就有機會俾人po
以前讀journal好似聽過依d野

上次有篇老屈達狗，比人屌返轉頭先改返文

垃圾黎

佢啲專題值得睇

01得兩類人,一係有料到,一係就垃撚圾,冇中間

其實係條女嘢1999 記者唔用腦逐字記錄
又文白夾雜 倒不如大執

差唔多啦，一萬頭返6日既工係咁既水平

粵語入文其實都無乜問題

唔知討論黎做咩

呢間垃圾野個底大把人講左

林榮基單野之外又自爆左幾次

都唔知咁多人仲睇黎做咩

01 media算好pay fg 15k

香港邊間傳媒唔係咁
全部唔識字🤦🏻‍♂️

印象中cu bu傳理係都收得幾高分

一味學鬼佬玩膠化🤷🏻‍♂️

端？ 好似唔錯

認真？ 蘋果新聞app成日錯字又無啦啦口語，最弊港聞都係咁

因為班人唔會入記者呢行 多數樹仁先會做記者

端算係最比心機寫文字嘅media

咁做咩？
每年收咁多學生
無理由都唔做記者
起碼一半會留低做記者掛？

太年輕了 讀傳理出黎可以做好多工 pr in-house pr etc

傳理都有分steam 架嘛 有新聞 有pr 有creative media

新聞都有好多去做電視/新媒體
做傳統媒體嘅就越來越少

認識做記者嘅朋友越來越多人 唔係讀傳理出身

wfc
唔睇

見過hk01採訪 全部後生仔 似係yr1 2

人工又低仲要24小時on call 搵你老母做

出黎跑 九成係後生啦 老果班坐office 嘆冷氣啦

不了

支那01咁多小學雞睇

01請好多bu中文系 非傳理

共報

5毛先睇hk01

左膠 和理非 中立撚

01 嘅topics 幾廣
大家有咩app 推介

有D係大陸人寫

有你呢啲讀者 請幾貴嘅編輯都冇用啦

01 擺明係行扮中立路線。
用無限錢黎雄霸新聞界，不繼擴張。

但真係成功.... 玩撚完。

因為要快，所以無人CHECK無人把關架啦!個D動新聞，有錯都係讀者指正，之後佢地改返。校對都慳埋。

唔通用ai作文要話俾所有人知咩

唔有趣

正解
紅底媒體無限金錢
出手請人offer都高過哂同行
除左乜乜01系列
仲有好多都係佢分支例如扭耳仔，一物 etc
有咁多人追睇佢d page 真係會覺得香港冇得救..

我覺得蘋果果籽D拋書包加矯扭做作仲難頂

01係大是大非先會表態撐共
平時就會屌下政府又扮下中立
觀眾中意乜就跟乜
正苦一有大獲野就出黎屌左泛民先
都幾明顯

01啲打機攻略post幾好
起碼圖文並茂又詳細

屌打機直接睇片好過啦 睇咩文字攻略

唔係記者中文唔好
而係成個香港啲人嘅中文都唔好

比較下好少少
無 01 咁矯情

但你用粵語果個 phrase 可唔可以用引號引住？

geme啲文係幾好睇
講好多indie野

其他不了

時事新聞同娛樂新聞真係唔同風格

呢兩間用得最撚多中國用詞

mhxx我都係跟佢
但個女人板真係教壞d女

都係左抄右抄架喇

已判為文匯大公2.0，只係間中睇下娛樂新聞。

我覺得佢哲學啲post都ok嘅，不過新聞同議題嗰啲真係成日錯字同文筆唔太暢通

哲學睇好青年荼讀好過

01返5日工,同埋佢請見習記者都萬六

根本唔關人工事 係人嘅問題

好明顯無睇過D字淨睇圖啦。01哲學D文筆垃撚圾，又成日貼大陸文。

Hk01 仲未有咩公信力
起碼冇咩人當佢報紙睇先

慢性荼毒左膠

hk01 滲透率根本高到痴線sosad。

太遲，港女細路師奶OL股民個個都睇佢D page。

左膠集中地